Progressive DARTS

[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)
# intro
Появилась тупая формулировка NAS in the wild
Пока неясно, как может переноситься результаты поиска архитектур между задачами, и обучения на прокси датасетах
Есть переобучение гиперсети, которое делает некоторый разрыв между ней и итоговой сетью, optimization gap. Одна из особенностей progressive DARTS -- постепенное увеличение глубины сети.
# One
![09a90b85385dab4d0d5fe7780858dbcb.png](../../_resources/74b154e54def4ce0a118304b4709de98.png)
Процесс обучения сети разбивается на ряд стадий, глубина сети увеличивается в конце каждой. Также предлагается search space regularization, включающий в себя operation-level Dropout для нивелирования доминирования skip-connetc, а также коррекстировка skip-connetc при определении итоговой подсети. 0.3 Gpu Days на CIFAR10
# Problem: NAS in the Wild
Они исследуют способы поиска в прокси датасетах, с последующим трансфером на более широкий спектр наборов данных
## Optimize Gap
![e3cedf90f62763c9293a6ce267e59530.png](../../_resources/f6dd071d7f9a4f2eab912a592ef28981.png)
Последовательное увеличение глубины, а также операции, с очень малыми весами выбывают из поиска.
Поиск ячейки происходит в более мелких конфигурациях, 8 ячеек, а после исполняется в больших, например 20 ячеек CIFAR10, 14 (mobile setting) ячеек ImageNet
Алгоритм поиска предпочитал сохранять узлы, которые соединены с входными, вместо того, чтобы пропускать сигнал между слоями, это связано с тем, что более мелкие сети имеют более быстрый спуск. В итоге получается, что сеть, полученная в результате поиска отличается от оптимальной на evaluate. Это называют optimize gap. Поэтому во время обучения постепенно повышается глубина до целевой
## Search space approximation
Суть заключается в том, чтобы отбрасывать по результатам стадии операции с малым вкладом.
## Search space regularization
Направленно в первую очередь на проблему приемущества операторов без параметров над параметризованными, особенно на начальных стадиях, в частности skip-connections. Для этого после skip-connections добавлен dropout, который, со временем, ослабевает. Авторы эмпирически заметили зависимость между качеством и количеством droput, на примере cifar10, оно было в пределах от 2х до 4х, далее они решили сделать M таких соединений с выбором топ с максимальным значением в векторе *a*.

## Similar works
Progressive NAS or PNAS (Liu et al. 2018a) расширение происходит по списку операций, для сокращения множества архитектур.
SNAS (Xie et al. 2019) На каждом этапе заставляет веса быть одинаковыми
ProxylesNAS. Использование бинарных масок для операций и принудительной загрузки на карту только нужных путей. Вместе с тем [ProxylesNAS](../../Papers/automl/Оглавление.md#ProxylesNAS) ищет глобальную топологию вместо ячейки.
P-DARTS is much faster than ProxylessNAS (0.3 GPU-
days vs. 4.0 GPU-days on CIFAR10 and 2.0 GPU-days vs.
8.3 GPU-days on ImageNet).

Проблема с skip-connect может быть только в DARTS из-за его мехазма работы
![846ad331bb655bccbac2d2dc33833da7.png](../../_resources/50fbc48089f847d18440936f8c56513b.png)

## Сравнение с ориг DARTS
![bd7ea11af3e9a22ced078b8ef6c14d51.png](../../_resources/e9002815e9004ed3a4f0a3fac29a7412.png)
Видно, что куча соединений получилась в начале у DARTS v2

Прикручивание Search Regularization к оригинальному DARTS v1 дало импрув 

![e990dbac316d561261ca840da1201e78.png](../../_resources/4a45bf63078348d7af8fe0e7394fca8b.png)
На ImageNet побили PC-Darts

# Darts in the wild
## Obj detect
Использовали в качестве backbone у SSD валидация на MS-COCO (test-dev), побил resnet 101, будучи в 14 раз менее затратный по операциям и на 3.1 процента лучше AP
![d19f3bfeba8ed5e8cae5e1fa456fcb8f.png](../../_resources/a7628f1d98eb47cd9859c58e38b568da.png)
## Person re-identification
![cea9a3635682c0b5a23762fee65bd454.png](../../_resources/1367d3b76e42448ca3af190c74aae8d5.png)
[Оглавление](../../Papers/automl/Оглавление.md)